<story>
    <block>
        <title>第一話　はじまりの街</title>
        <talk spot="場所：ギルド『流星の掟』　談話室">
            師爺「……我々『流星の掟』は大師父の星の元に平等であり、七つの正義と三つの罪を分かち合うべし」
        </talk>
        <talk>師爺「……邪神から街を守りぬく大師父の結界に感謝し、絶えず防護の火に薪をくべ続けよ」</talk>
        <talk>師爺「……それが大師父への感謝の証であり、我が子、我が孫へと受け継がれる大切な……」</talk>
        <talk>リカ「……zzZZ」</talk>
        <talk>リカ「……zz……んん……ぬ？」</talk>
        <talk>リカ（……寝てた……）</talk>
        <talk>リカ（……こういう話聞いてるとどうしても眠くなるんだよな）</talk>
        <talk>リカ（めんどくさいな……なんでこう、日銭を稼ぐ場所で信仰の話を聞いてなきゃいけないんだ）</talk>
        <talk>アンナ「……」</talk>
        <talk>リカ（魔導師さまはいつも熱心に聞いてるよな……私にはとても出来ん）</talk>
        <talk>リカ（……抜け出すか。師爺の話で腹が膨れればいくらでも聞いてるんだがな）</talk>
        <talk spot="場所：ギルド『流星の掟』　裏口">
            リカ「よーし、誰にも気付かれずに抜けだしたぞ。これでのんびり出来るってもんだ」
        </talk>
        <talk>師父「リカ、何をしている」</talk>
        <talk>リカ「うおっ！　これは師父殿。びっくりしたじゃないですか。私はこう見えても心臓が弱いんですよ」</talk>
        <talk>師父「鋼の心臓が何を言うか。まぁいい、リカ、君に新しい仕事が舞い込んできたところだ」</talk>
        <talk>リカ「そうは言いますがね、グール狩りは結構しんどいんですよ……それで今回はなんですか」</talk>
        <talk>師父「街の外にいるアナグマを狩ってきて欲しいそうだ」</talk>
        <talk>リカ「師父殿。師事を受けてからだいぶ立ちますが、師父殿が冗談を言うのは初めて聞きましたよ」</talk>
        <talk>師父「君が『アナグマのリカ』と呼ばれているのは分かっている。きっと依頼人もそれを知っての事だろう」</talk>
        <talk>リカ「いやー、あの」</talk>
        <talk>師父「なんだね」</talk>
        <talk>リカ（師父殿はどこまで本気なんだ？）</talk>
        <talk>リカ「……頑張ってアナグマ狩りをしてきます」</talk>
        <talk>師父「うむ。気をつけたまえ」</talk>
        <talk>リカ「へい……」</talk>
        <talk spot="場所：街『ブートロ』　門前">
            女の子「あ、リカだ！」
        </talk>
        <talk>男の子「アナグマのリカだ！」</talk>
        <talk>リカ「よう、ガキ供。私に『アナグマの』ってつけた奴は夜になるとグールにされちまうんだぜ」</talk>
        <talk>男の子「そんなわけないじゃんー！」</talk>
        <talk>女の子「うそつきー！」</talk>
        <talk>リカ「うるせぇよ。まったくもう、なんでこう変な名前がついたかねぇ」</talk>
        <talk spot="場所：街『ブートロ』　周辺">
            リカ（師父殿いわく、アナグマの皮を5つ集めろという話だ）
        </talk>
        <talk>リカ（アナグマはグールより弱い。とはいえ気が抜けるってわけでもないしな。注意はしとこう）</talk>
        <talk>リカ（あと、出来ればブートロの近くにしよう。遠くに行くのは面倒だし、何より神話生物と出くわしたら一人ではどうしようもない）</talk>
        <talk>リカ（ま、気楽に行こう）</talk>
        <!--1マス進む-->
        <talk>城門から外に出るとそこは鬱蒼と生い茂る木々がひしめき合う森であった。</talk>
        <talk>リカが一歩足を踏み出すたびに、枯葉のパリッとした心地よい音が耳に響く。</talk>
        <talk>森にはリカの足音しかしない。静かで、生命の気配があまりない。</talk>
        <talk>まだ昼間だというのに、木々は太陽の光をリカに与えまいと空を閉ざしていた。</talk>
        <talk>リカ（ブートロの街周辺は神話生物が少ない。だから健康を取り戻す為にここに移住しよういう人々は多い。しかし……）</talk>
    </block>
    <block>
        <talk spot="場所：街『ブートロ』　周辺">
            リカ「……よし、これでノルマは終わったな。やっぱアナグマとはいえ舐めてかかってると痛い目を見るな」
        </talk>
        <talk>リカ「とりあえずブートロに帰って、師父殿に報告だな。日頃グール狩りばかりで日銭が稼げないんだ、今日はうんと弾んで貰おう」</talk>
    </block>
    <block>
        <talk spot="場所：ギルド『流星の掟』　受付前">
            リカ「ふう」
        </talk>
        <talk>受付嬢「おかえりなさい、リカさん」</talk>
        <talk>リカ「うっす。うちの師父殿からアナグマの皮を集めろという仕事を貰ったんだけど？」</talk>
        <talk>受付嬢「ええ、お話は聞いています。精算しますね」</talk>
        <remuneration>
            <put item-name="アナグマの皮" count="5" />
            <get money="1000"/>
        </remuneration>
        <talk>リカ「ありがとう……って、なんか多くない？　アナグマの皮はいつからこんな高級品になっちまったんだ」</talk>
        <talk>受付嬢「ギルドからの特別なものだと聞いています」</talk>
        <talk>リカ「特別か……なんか怖いな。手切れ金にならんように夜道に気をつけねーとな」</talk>
        <talk>受付嬢「ええ、そうですね。『夜道にはお気をつけて』」</talk>
        <talk>リカ（『夜道に気をつけて』か……しばらくは宿屋のかみさんに怒られるな、こりゃ）</talk>
    </block>
    <!--
        アナグマのリカについて
            夜行性で朝寝坊なリカを、洞窟の中に眠るアナグマの習性に例えた言葉。宿屋のおかみさんがよく言う。
            夜行性な原因は、ブートロに夜に出没するグールを狩る為。
    -->
</story>